<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="levelone">Выбери цифру, которая больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="leveloneEnd1">Из-за боязни числа 13 во многих странах в домах отсутствует 13-й этаж (после 12-го идёт сразу 14-ый),
        \n\nЛибо обозначается по-другому, например, 12А или M (13-ая буква алфавита).\n</string>
    <string name="leveloneEnd2">В таких странах, как Китай, Япония и Корея число «4»  считается несчастливым.\nПоэтому этажи с номерами, которые заканчиваются на «4» отсутствуют.\n</string>
    <string name="leveloneEnd3">Число 8 считается числом совершенства. Оно ассоциируется с бесконечностью, а у древних египтян считалось числом равновесия и космического порядка.\n
        Оно считается счастливым числом в японской и китайской культуре.\n</string>
    <string name="leveloneEnd4">С числом 3 связано много названий сказок и мифов: «Три истины» (Африка), «Три сокровища» (Япония), «Три источника» (Турция) и другие.\n
        В то же время существует ряд примет, согласно которым «три – не на добро» (три свечи, три гостя).\n</string>
    <string name="leveloneEnd5">Числа, которые одинаковы в обоих направлениях (например, 12321) называют палиндромами\n</string>
    <string name="leveloneEnd6">Самым мистическим и окутанным легендами числом считается 666 – число зверя и антихриста (названное так в одном из стихов книги Откровения).\n
        С ним связано большое количество интересных математических фактов: - сумма всех чисел на рулетке равняется 666;\n</string>
    <string name="leveloneEnd7">Термин «цифра» в переводе с арабского означает «ноль». Только со временем данное слово начали использовать для обозначения любого численного символа.\n</string>

    <string name="leveltwo">Выбери римскую цифру, которая больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="leveltwoEnd1">
        Вот некоторые римские цифры:
        \n I = 1
        \n V = 5
        \n X = 10
        \n L = 50
        \n C = 100
        \n D = 500
        \n M = 1000
        \nНапример, число 125 будет записано как CXXV</string>
    <string name="leveltwoEnd2">Часто изображение символов связывают с пальцами, руками в различных положениях.\n
        I соответствует одному пальцу, V– это одна рука, пять пальцев, при этом большой оттопырен в сторону.\n
        Символ «X» – это две скрещенные руки. Символ L якобы напоминает приподнятую руку, согнутую в локте.\n</string>
    <string name="leveltwoEnd3">Чтобы легче было запомнить рисмские цифры:\n
        Мы Dарим Сочные Lимоны, Хватит Vсем Iх.\n
        Mы Dаем Cоветы Lишь Xорошо Vоспитанным Iндивидуумам\n
        Соответственно M, D, C, L, X, V, I\n</string>

    <string name="levelthree">Выбери меру информации, которая больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="levelthreeEnd1">Алан Тьюринг, один из основателей теоретической информатики, сыграл решающую роль во Второй мировой войне, декодируя немецкие коды.\n
        Его работа в области шифрования и декодирования имела огромное значение для победы Англии.\n</string>
    <string name="levelthreeEnd2">Первое использование на сегодняшний момент всем известного названия “байт” было применено В.\n
        Бухгольцем в 1956 году при проектировании первого суперкомпьютера с целью одновременно передаваемых в устройствах 6 битов.\n
        В современном мире бит в байте уже 8.\n</string>

    <string name="levelfour">Выбери животное, которое больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="levelfourEnd1">Для общения между собой слоны используют множество звуков, жесты хоботом и позы.\n
        На дальних расстояниях они используют инфразвуки.\n
        Благодаря этой способности услышать друг друга слоны могут на расстоянии 10 км.\n</string>
    <string name="levelfourEnd2">В странах, исповедующих индуизм и буддизм, слон — одно из самых почитаемых животных.\n
        С головой слона даже изображён индуистский бог Ганеша.\n</string>

    <string name="levelfive">Выбери небесное тело, которое дальше от Солнца.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="levelfiveEnd1">Поскольку аромат зависит от нескольких факторов окружающей среды, таких как температура, влажность и возраст цветка, цветы пахнут в космосе иначе, чем на Земле.\n
        Аромат различных роз, выращенных на космическом шаттле Discovery, был позже воспроизведен и включен в «Zen», парфюм, продаваемый японской компанией Shiseido.\n</string>
    <string name="levelfiveEnd2">В то время как Хан Соло с трудом управлял шатлом в поясе астероидов в фильме "Звездные войны", в действительности плотность астероидов \nоколо 1 000 000 квадратных км друг от друга.\n
        Поэтому вероятность столкновения с астероидом составляет примерно один к миллиарду.\n</string>

    <string name="levelsix">Выбери историческую эпоху, которая ближе к сегодняшнему дню.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="levelsixEnd1">В начале XX века в Санкт-Петербурге произошло три революции.\n
        Это:\n
        - Первая русская революция 1905—1907 годов,\n
        - Февральская буржуазно-демократическая революция 1917 года\n
        - Октябрьская революция 1917 года.\n
        Собственно, потому Санкт-Петербург не только Северная столица, но и город трех революций.\n</string>
    <string name="levelsixEnd2">Массовое крещение народа по приказу князя Владимира в Киеве состоялось в 988 году. С этого и началось крещение Руси.\n
        Точный день, конечно, установить невозможно, однако День Крещения Руси ежегодно отмечается 28 июля, \n
        в День памяти святого равноапостольного князя Владимира.\n</string>

    <string name="levelseven">Выбери город, чье население больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="levelsevenEnd1">В Средние века в Чехии существовали свои правила для того, чтобы населенный пункт стал городом.\n
        Для этого в нём должны были быть таможня, суд и пивоварня.\n</string>
    <string name="levelsevenEnd2">Петербургский метрополитен — самый глубокий в мире. В среднем станции залегают на глубине 70–80 метров.\n</string>

    <string name="leveleight">Выбери город России, чье население больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="leveleightEnd1">Россия – самая большая страна мира, её площадь 17 075 400 квадратных километров. Она больше США в 1,8 раз.\n
        Площадь России приблизительно равна площади поверхности планеты Плутон.\n</string>
    <string name="leveleightEnd2">Россия – единственное государство, территория которого омывается двенадцатью морями.\n</string>

    <string name="levelnine">Выбери флаг страны, население которой больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="levelnineEnd1">В начале второго тысячелетия (1000 год) население Земли составляло 400 млн. человек, к концу его (1999 год) — уже 6 миллиардов.\n</string>
    <string name="levelnineEnd2">В одной только Индонезии, островном государстве между Индийским и Тихим океаном, проживают столько же человек сколько во
        Франции, Германии, Канаде, Италии, Португалии и Австрии вместе взятых — более 260 миллионов.\n</string>

    <string name="levelten">Выбери флаг страны, территория которой больше.\n\nВопросы сгенерированы случайно и могут повторяться\n</string>
    <string name="leveltenEnd1">7 самых больших стран мира (Россия, Канада, США, Китай, Австралия, Бразилия и Аргентина) занимают половину всей суши планеты.\n</string>
    <string name="leveltenEnd2">Кленовый лист был национальным символом Канады с XIX века. Какой смысл заключён в числе 11 — количестве вершин кленового листа? На самом деле никакого.\n
        Просто в результате проверки выяснилось: именно при таком количестве вершин в условиях сильного ветра изображение листа меньше всего искажается.\n</string>
</resources>